【放盤羅生門】港女賣大埔樓 斥經紀隱瞞與買家母女關係

地產行業競爭激烈，經常發生不同衝突。地產代理監管局指，於2016年上半年曾接獲248宗投訴個案，按年上升約84%。《壹》仔早前亦接獲一宗投訴，業主溫小姐指放盤時，地產經紀冇提及物業因曾轉名而需繳交額外印花稅（SSD）20%，後來向律師查詢才發現，最終交易告吹。及後，溫小姐發現地產經紀隱瞞與買家為母女關係，質疑其誠信和專業操守，並決意上訴追討損失。

溫小姐年多前因快將結婚想換樓，於是放售大埔富盛大廈一單位，標價300萬。單位為溫小姐與父母的自住物業，她指當年自己仍在學，而父母為自顧人士，做按揭相對困難，所以物業由她及契爺於數年前聯名買入。溫小姐指，因契爺一直在內地工幹，如要找他簽約「很麻煩」，故將物業轉名，「我們喺2014年12月買下他50%（擁有權），變了我去做按揭，由2個人名變了得1個人名。」溫小姐指，以為自己一直為物業持有人，不知道轉名需繳納SSD。

放盤後，地產經紀廖小姐先後帶了兩位客人睇樓，並指其中一位後生女王小姐為其侄女，有意買入溫小姐的單位，「有一日，她（經紀）晚上8點多想上嚟，話想俾臨約我哋簽，又想叫我哋減價。我哋一直唔肯，之後佢就話上嚟再傾」。

廖經紀帶同買家的阿姨「望望層樓」，而王小姐要上班未有出現。雙方傾好價錢後對查冊，「她（經紀）有拎出來，就話『查冊係最新的，想問問你，點解會有你同另一位先生的名字，而後來就番返你的名字，中間就做了甚麼？』」溫小姐指自己已住超過四年，以為不用繳付SSD，亦問經紀有否問題，「（2015年）11月尾已經簽了名做咗手續，當時係2月。她就說『無問題無問題，一直都有你女兒名，有名就OK』。」雙方即時簽妥臨約，溫小姐收了10萬元訂金。

當晚，溫小姐未簽妥放盤紙、睇樓紙等相關文件，故再約第二天早上補簽文件；她先到律師樓辦手續，結果獲律師提醒，轉名後需付一半SSD，「轉做我名就等於重新去計過年期，我的50%是要另再俾印花稅，即是約60萬，除二是30萬，我們當然是不會賣了」。

溫小姐即時致電廖經紀，經紀反指簽臨約時有提及過SSD問題，「佢（經紀）開始有點激動，就話『你已經收了錢，無得唔賣。如果你係咁，撻訂啦，你俾番20萬人，如果唔係你就要履行合約精神……係你賣樓嘅，係你嘅責任，唔係agent責任。』」最後經紀向溫小姐發律師信，要求強制執行合約或撻訂賠償。

及後溫小姐翻查網上資料，發現SSD不是必需由賣方支付，「在簽臨約時，原來係要寫明邊一方付，當然我哋簽嗰陣（經紀）係咩無提過。」因要多付30萬，溫小姐一家決定不賣，並要求約買家王小姐再傾；撻訂需賠多10萬，經紀講至5萬，最後至2萬。

然而，溫小姐其後收到匿名信，信中指「買家王小姐是agent廖小姐的親生女。她冇坦白，係佢犯法。你應該報警，你被騙了」，直指經紀訛稱買家為侄女，沒有申報是直系親屬。

溫小姐懷疑被騙，先後向地產監管局及小額錢債審裁處追討，最後經紀承認犯規，「她帶上來睇樓的，本來話是她的阿姨，最後去到小額，她又指是朋友。不是陳小姐是吳小姐。上到小額時，所有姓氏是不同的。」最後，地監局及小額錢債均判溫小姐勝訴，惟至2016年12月，該經紀指要上訴至高等法院，並指自己不會賠錢。

溫小姐指，不是旨在追討賠償，只是希望經紀負起應有責任，「她可能真係一個無知Agent ，不知道有SSD。當她知道自己不清楚後，她無想辦法去處理事件，反而是用呢件事去嚇我們，想要我們賠訂。」她又指，如只得父母在場，相信難以拆穿經紀惡行，「可能他們已經俾了十萬元。因為他們不懂上網去睇資料，或者證明對方有錯。」

咁都有得屌

我都想搵個大陸契爺聯名上車
利申男巴

咁d老野係唔識上網易俾人呃嘛，講事實又話佢以為自己醒

港女：我有比你屌架

唔知結婚對象知唔知有個契爺

居然會一致屌港女都唔屌個經紀

有個大陸契爺都窮極有限

spin唔到ga la
繼續港地產經紀行為失當

SSD唔係由佢契爺轉比佢就要即刻比埋咩？點解可以一路唔知同一路唔俾？

.係wo

btw 個aa 仆街黎

好多字

依家d記者真係全撚部都唔識字

佢同契爺共同持有超過3年咪唔洗畀